.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--h--Hideous-Laughter:

Безудержный смех (`Hideous Laughter <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=150>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- очарование
- эмоция
- ментальное

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 живое существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: поддерживаемое

----------

Целью овладевает безудержный смех.
Она должна пройти спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель мучается от неконтролируемого смеха. Она не может использовать реакции.
| **Провал**: Цель замедлена 1 и не может использовать реакции.
| **Критический провал**: Цель распластывается на земле и не может использовать действия или реакции на 1 раунд. После этого она страдает от того же эффекта что и при обычном провале.





.. include:: /helpers/actions.rst